<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.4">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2021-05-12T13:18:59+02:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Quy Bookrista</title><subtitle>Try &amp; Acquire</subtitle><author><name>HOANG Kim-Quy</name><email>hello@hoangkimquy.com</email></author><entry><title type="html">Thư gửi bố và mẹ</title><link href="http://localhost:4000/thought/thu-gui-bo-va-me" rel="alternate" type="text/html" title="Thư gửi bố và mẹ" /><published>2021-05-11T00:00:00+02:00</published><updated>2021-05-11T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/thought/thu-gui-bo-va-me</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/thought/thu-gui-bo-va-me">&lt;p&gt;Bố mẹ à,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mỗi lần con về nhà, bố mẹ chắc là muốn con kể nhiều về cuộc sống của con lắm nhỉ? Con cảm nhận được điều đó từ những câu nói của mẹ và ánh nhìn của bố. Nhưng câu chuyện con kể chỉ là những lát gừng - nó ngắn, cụt ngủn và đôi khi chỉ là những câu nói mang tính chất thông báo. Biết nói làm sao đây khi mà thế giới của con khác bố mẹ nhiều quá. Con muốn kể cho bố mẹ nghe nhiều thứ lắm, nhưng có điều gì đó đã ngăn con lại. Phải chăng con muốn giữ thế giới ấy riêng cho mình?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con không thể kể cho bố mẹ nghe rằng con đang “thất nghiệp”, hay “rảnh quá” nên mới viết những dòng này. Nếu bố mẹ biết được chắc sẽ kêu trời lên và bảo rằng “Sao tự dưng lại nghỉ việc?” rồi “con sẽ làm công việc gì tiếp theo?”. Mỗi khi facetime là một lần mẹ sẽ nhắc con, “có ăn uống đầy đủ không mà lại gầy thế kia?”, “sao mặt nhiều mụn thế?”, “sao râu ria lại không cạo, nhìn có khiếp không?”. Mẹ lo cho con nhiều quá, lo từ miếng ăn, giấc ngủ cho đến vẻ bề ngoài. Còn bố thì vẫn thế, vẫn ít nói nhưng lại có sự quan tâm đặc biệt qua ánh mắt và hành động.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con muốn cảm ơn bố mẹ vì đã cho con một cuộc sống độc lập ngay từ khi còn nhỏ để giờ đây, mỗi khi gặp những khó khăn hay vấp ngã, con luôn có đủ dũng cảm, sự bình tĩnh để đối mặt và vượt qua.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ngày con gặp thất bại lớn đầu tiên trong cuộc đời, con đã gọi cả bố từ Hải Phòng về chỉ để “thông báo” tình hình. Bố mẹ có biết vì sao con kể cho bố mẹ nghe không? Bởi vì con biết rằng điều buồn nhất không phải bố mẹ không giúp gì được cho con mà là phải nghe câu chuyện của con từ một người khác. Lúc ấy, con đã sẵn sàng để nghe bố mẹ trách mắng. Nhưng không, bố mẹ không những không mắng mà còn khiến con phì cười khi nói rằng, “bố mẹ còn tưởng mày làm cho con gái nhà người ta có bầu cơ”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rồi con nhớ nụ cười của mẹ khi con tặng mẹ chiếc váy “trẻ trung quá”. Con nhớ niềm vui của mẹ hiện lên khuôn mặt khi được đứa con trai của mình tặng chiếc điện thoại đầu tiên (dù thực sự mà nói, thời gian ấy con cũng rất khó khăn về mặt tài chính). Và con cũng biết rằng bố đã tự hào về con như thế nào khi kể về con với những người khác, dù rằng lúc nào bố cũng chỉ nói tỉnh bơ “bố mẹ ở nhà cũng chẳng biết gì, quyết định như thế nào thì các con phải tự suy nghĩ”. Cứ thế, trong lòng mỗi thành viên của gia đình mình đều yêu thương và lo lắng cho nhau, dù cho chẳng bao giờ nói ra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nhưng con còn có nhiều điều chưa nói với bố mẹ lắm. Bởi con chẳng biết bắt đầu từ đâu và nói thế nào. Bố mẹ nghĩ sao khi con nói rằng con thích làm nhà báo, nhà văn chứ không phải là kỹ sư hay bác sĩ? Ngày còn đi học, khi đi học về, con mong rằng mình sẽ nhận được câu hỏi “con đi học có vui không?” chứ không phải hôm nay được mấy điểm. Hay khi con bắt đầu đi làm, con mong mình sẽ nhận được câu hỏi “con có thích công việc ấy không?” thay vì câu hỏi “lương ở đấy thế nào?”, “công ty to không?”. Cũng như bao người khác, con biết bố mẹ cũng có những nỗi niềm và mong muốn riêng của mình với con cái. Nhưng cái thế giới của con nó lại khác quá bố mẹ nhỉ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hôm trước bạn con có hỏi rằng, “ai là thần tượng của cậu?”. Con không ngần ngại mà trả lời rằng, đó là bố mẹ. Không phải vì trả lời cho hay mà sự thật chính là như vậy. Con tự hào vì bố mẹ, dù là những người lao động chân tay, dù không được học quá nhiều nhưng lại là người dạy cho con cái nhiều điều hay, lẽ phải; cho con cái được một sự giáo dục không những đầy đủ mà còn tốt hơn rất nhiều người khác. Bởi thế mà nhiều bạn bè mới khi gặp con thường hỏi: “Bố mẹ cậu làm giáo viên à?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Những tản mạn ít ỏi này con viết trong khi công việc đang ngổn ngang, nhiều áp lực đến cùng một lúc. Nhưng con sẽ sớm vượt qua được nó thôi với động lực to lớn ở phía sau là bố mẹ và em gái - gia đình nhỏ bé của chúng ta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cảm ơn Dad &amp;amp; Mom! :)&lt;/p&gt;</content><author><name>HOANG Kim-Quy</name><email>hello@hoangkimquy.com</email></author><category term="thought" /><category term="feeling" /><category term="hanoi" /><category term="love" /><category term="memoirs" /><summary type="html">Bố mẹ à,</summary></entry><entry><title type="html">Cánh đồng bất tận</title><link href="http://localhost:4000/reading/canh-dong-bat-tan" rel="alternate" type="text/html" title="Cánh đồng bất tận" /><published>2021-04-24T00:00:00+02:00</published><updated>2021-04-24T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/reading/canh-dong-bat-tan</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/reading/canh-dong-bat-tan">&lt;h4 class=&quot;post-more&quot;&gt;Information&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Title in Vietnamese&lt;/strong&gt;: Cánh đồng bất tận&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Genre&lt;/strong&gt;: Tập truyện ngắn&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Author&lt;/strong&gt;: Nguyễn Ngọc Tư&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Published&lt;/strong&gt;: Nhà xuất bản trẻ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;div class=&quot;alert alert-success&quot; role=&quot;alert&quot;&gt;
Below comments are in Vietnamese, please wait for an English version.
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Một cuốn sách mình đã biết đến từ lâu nhưng đến tận bây giờ mới có cơ hội để đọc nó (Cảm ơn chị Chi đã tặng em quyển sách rất hay này).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Giọng văn của Nguyễn Ngọc Tư buồn mà thương đến kì lạ. Cảm giác của mình khi đọc xong mỗi câu chuyện là một sự nhói đau. Từ “Cải ơi!” cho đến “Thương quá rau răm”, rồi đến “Hiu hiu gió bấc” hay “Huệ lấy chồng”, mỗi câu chuyện chạm đến một góc nhỏ trong cuộc sống thường ngày của những con người lao động với đôi nét cơ cực cùng với nỗi niềm riêng.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Từ những mẩu chuyện ấy mà mình cảm nhận được tình thương yêu, sự thấu cảm mà tác giả đặt vào những con người ấy - những nhân vật trong câu chuyện. “Cánh đồng bất tận” thực sự là những câu chuyện chạm đến tâm can của nhiều người, và đặc biệt đối với mình - một đứa trẻ sinh ra và lớn lên ở quê lại hấp thụ điều đó sâu đậm hơn bao giờ hết. Đằng sau mỗi sự việc, mỗi con người đều là những câu chuyện dài. Có lẽ, nó chỉ nằm đó chờ chực ở đó và có thể bùng cháy bất kỳ lúc nào.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ừ thì “Gió đưa cây cải về trời. Rau răm ở lại chịu lời đắng cay.”…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tái bút:&lt;/strong&gt; Còn một vài mẩu chuyện trong cuốn sách mình chưa đọc. Mình sẽ đọc nó trong những dịp khác, vì sợ rằng ngấu nghiến hết một lúc thì tâm hồn mình cũng buồn như nhân vật trong những mẩu chuyện ấy.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;tomTat&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;btTomTat&quot; class=&quot;collapsed&quot; data-toggle=&quot;collapse&quot; href=&quot;#ndTomTat&quot;&gt;&lt;span&gt;Highlights I like (in Vietnamese)&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div id=&quot;ndTomTat&quot; class=&quot;collapse multi-collapse&quot;&gt;
    &lt;blockquote&gt;
      &lt;p&gt;“Ừ tại tao thương con chốt. Qua sông là không quay về…”&lt;/p&gt;
    &lt;/blockquote&gt;

    &lt;blockquote&gt;
      &lt;p&gt;“Nghe câu đó mà tôi thấy mình nghèo rơi rớt, nghèo đến nỗi không có… ông nội để thương, thèm muốn bên đường.”&lt;/p&gt;
    &lt;/blockquote&gt;

    &lt;blockquote&gt;
      &lt;p&gt;“Đứa bé đó, nhất định nó sẽ đặt tên là Thương, là Nhớ hay Dịu, Xuyến, Hường… Đứa bé không cha nhưng chắc chắn được đến trường, sẽ tươi tỉnh và vui vẻ sống đến hết đời, vì được cha mẹ dạy, là trẻ con, đôi khi nên tha thứ lỗi lầm của người lớn.”&lt;/p&gt;
    &lt;/blockquote&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name>HOANG Kim-Quy</name><email>hello@hoangkimquy.com</email></author><category term="reading" /><category term="short story" /><summary type="html">Information</summary></entry><entry><title type="html">Robooksta &amp;amp; Trải Nghiệm Đọc</title><link href="http://localhost:4000/thought/dung-chi-noi-ve-sach" rel="alternate" type="text/html" title="Robooksta &amp;amp; Trải Nghiệm Đọc" /><published>2021-03-07T00:00:00+01:00</published><updated>2021-03-07T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/thought/dung-chi-noi-ve-sach</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/thought/dung-chi-noi-ve-sach">&lt;div class=&quot;img-full-normal&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;/img/post/thought/tnd/tnd-01.jpeg&quot; alt=&quot;Hình: &quot; /&gt;
  &lt;em&gt;&lt;/em&gt;  
&lt;/div&gt;

&lt;div id=&quot;toc&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;toc-title&quot;&gt;
    &lt;i class=&quot;fa fa-list-ul&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;span&gt;In this post&lt;/span&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;toc-content&quot;&gt;
&lt;ul id=&quot;markdown-toc&quot;&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#mỗi-người-đọc-mỗi-cuốn-sách-là-một-trải-nghiệm-đọc-riêng-biệt&quot; id=&quot;markdown-toc-mỗi-người-đọc-mỗi-cuốn-sách-là-một-trải-nghiệm-đọc-riêng-biệt&quot;&gt;Mỗi người đọc, mỗi cuốn sách là một trải nghiệm đọc riêng biệt&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#chia-sẻ-trải-nghiệm-đọc-để-kết-nối-và-cùng-vươn-lên&quot; id=&quot;markdown-toc-chia-sẻ-trải-nghiệm-đọc-để-kết-nối-và-cùng-vươn-lên&quot;&gt;Chia sẻ trải nghiệm đọc để kết nối và cùng vươn lên&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#chia-sẻ-trải-nghiệm-đọc-như-thế-nào&quot; id=&quot;markdown-toc-chia-sẻ-trải-nghiệm-đọc-như-thế-nào&quot;&gt;Chia sẻ Trải Nghiệm Đọc như thế nào?&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#đôi-dòng-về-café-sách-robooksta---đọc-chia-sẻ-và-kết-nối&quot; id=&quot;markdown-toc-đôi-dòng-về-café-sách-robooksta---đọc-chia-sẻ-và-kết-nối&quot;&gt;Đôi dòng về Café Sách Robooksta - Đọc, Chia sẻ và Kết nối&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#hành-trình-này-chỉ-vừa-mới-bắt-đầu&quot; id=&quot;markdown-toc-hành-trình-này-chỉ-vừa-mới-bắt-đầu&quot;&gt;Hành trình này chỉ vừa mới bắt đầu&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Chúng ta thường hay nói về những cuốn sách, về nội dung, về thiết kế, về tình yêu chúng ta dành cho chúng. Nhưng mỗi cuốn sách chỉ thực sự mang lại giá trị qua tương tác với người đọc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tương tác ấy chính là trải nghiệm đọc mà chúng ta có. Trong bài viết này, mình sẽ đi sâu hơn vào khái niệm Trải Nghiệm Đọc và nói về sự chia sẻ những trải nghiệm ấy.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;mỗi-người-đọc-mỗi-cuốn-sách-là-một-trải-nghiệm-đọc-riêng-biệt&quot;&gt;Mỗi người đọc, mỗi cuốn sách là một trải nghiệm đọc riêng biệt&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Trải nghiệm đọc bắt đầu từ khi bạn lựa chọn đọc một cuốn sách. Trải nghiệm đọc có tất cả những gì chúng ta hiểu ra, những gì chúng ta cảm nhận, những câu hỏi của chúng ta trong quá trình đọc. Trải nghiệm đọc có cả suy nghĩ và dư âm còn lại khi ta đã đọc xong trang sách cuối cùng. Rồi sau đó, mỗi khi ta nghĩ lại về cuốn sách, mỗi khi ta nói về nó với ai, mỗi khi ta cầm lại cuốn sách và lật giở lại vài trang, những điều ấy cũng thuộc về trải nghiệm đọc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mỗi cuốn sách, mỗi thể loại sách đem lại những trải nghiệm đọc khác nhau.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Một cuốn sách khoa học diễn giải những kiến thức mới mẻ trong một lĩnh vực nào đó thông qua những giả thiết, lập luận và chứng minh. Tác giả sẽ cố gắng thuyết phục người đọc qua nhiều cách tiếp cận, ví dụ, thí nghiệm và thực nghiệm. Bên cạnh đó, cách viết của tác giả nếu gần gũi hay hài hước cũng góp phần làm cho người đọc cảm thấy tin tưởng và tiếp thu tốt hơn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Một cuốn tiểu thuyết văn học, dù là hiện đại hay cổ điển đều muốn đưa người đọc vào thế giới của câu truyện, một thế giới được dựng lên chỉ bởi ngôn từ. Từ thế giới ấy, người đọc có thể cảm nhận, suy nghĩ, hoài nghi và liên tưởng.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Một cuốn sách về phát triển bản thân hay quản trị doanh nghiệp thường dựa và những kinh nghiệm và quan sát để đưa ra một số nguyên tắc nào đó, từ đó cố gắng thuyết phục người đọc suy nghĩ và làm theo những nguyên tắc ấy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nhưng với cùng một thể loại sách, cùng một cuốn sách thì những người đọc khác nhau sẽ có trải nghiệm riêng biệt. Bạn có thể biết rất rõ về tác giả, có thể là chuyên gia về chủ đề của cuốn sách nhưng cũng có thể hoàn toàn xa lạ với cả hai. Bạn có thể tìm đến cuốn sách với một mục đích rất cụ thể hoặc chỉ “bắt gặp” cuốn sách một cách tình cờ. Bản thân mỗi người đọc có cuộc sống riêng, có câu chuyện riêng, có trí tưởng tượng, có thói quen và tâm trạng riêng biệt, làm cho trải nghiệm đọc của họ với cuốn sách là duy nhất.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;img-full-normal&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;/img/post/thought/tnd/tnd-02.jpeg&quot; alt=&quot;Hình: &quot; /&gt;
  &lt;em&gt;&lt;/em&gt;  
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&quot;chia-sẻ-trải-nghiệm-đọc-để-kết-nối-và-cùng-vươn-lên&quot;&gt;Chia sẻ trải nghiệm đọc để kết nối và cùng vươn lên&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Đọc sách là một trải nghiệm của tìm tòi và khám phá, về thế giới xung quanh và về chính bản thân mình. Đọc sách là một trải nghiệm của sự lắng đọng. Đọc sách là một trải nghiệm phiêu lưu thú vị. Đọc sách là một trải nghiệm chứa đầy đồng cảm và yêu thương.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Khi đọc sách, ta chạm tới những quan điểm và đời sống khác biệt trên trang giấy. Đôi khi xảy ra “xung đột” tư duy một cách hoà bình. Chia sẻ trải nghiệm đọc cùng nhau, là ta cho mình và mọi người một cơ hội được bao dung, được mở lòng, hiểu và thêm trân trọng những khác biệt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Khi chia sẻ trải nghiệm đọc, chúng ta chia sẻ và lan tỏa những giá trị ấy để cùng nhau kết nối, cùng nhau vươn lên và hoàn thiện mình hơn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chia sẻ trải nghiệm đọc khác với review cuốn sách (đánh giá, phê bình). Review một cuốn sách là quan trọng và cần thiết, nhưng trải nghiệm đọc ngoài nói về cuốn sách còn nói về chính bản thân người đọc, nên mang một khía cạnh cá nhân hơn, làm cho sự chia sẻ dễ trở nên gần gũi, dễ cảm nhận hơn. Bài review hay nhất có lẽ đến từ một người có chuyên môn, có nhìn nhận khách quan về cuốn sách. Bài chia sẻ trải nghiệm đọc có ý nghĩa nhất có thể đến từ một người đọc mà bản thân bạn cảm thấy thân thuộc và gần gũi, có thể liên hệ được với bản thân mình.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cũng chính vì tính cá nhân của trải nghiệm đọc mà người chia sẻ cần phải thật sự mở lòng. Dựa trên sự mở lòng đó, những trao đổi với mọi người diễn ra dựa trên sự chân thành và tin tưởng, từ đó hình thành những kết nối có giá trị trong cộng đồng đọc sách và rộng hơn nữa.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;img-full-normal&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;/img/post/thought/tnd/tnd-03.jpeg&quot; alt=&quot;Hình: &quot; /&gt;
  &lt;em&gt;&lt;/em&gt;  
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&quot;chia-sẻ-trải-nghiệm-đọc-như-thế-nào&quot;&gt;Chia sẻ Trải Nghiệm Đọc như thế nào?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Để chia sẻ trải nghiệm đọc thì bước đầu tiên là xác định được trải nghiệm đọc của mình có những yếu tố gì và hiểu được những yếu tố ấy đến từ đâu. Trải nghiệm đọc có thể là rất tâm đắc với cuốn sách, thấy nó rất thuyết phục, có thể là sự ngạc nhiên, nghi ngờ, hồi hộp thích thú, có thể là những liên hệ bản thân, suy tưởng mở rộng.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trải nghiệm đọc đến một phần từ cuốn sách, bố cục, cốt truyện, cách viết của tác giả, cách đặt câu hỏi, cách thuyết phục, những thông tin và hiểu biết mà nó mang lại. Phần còn lại của trải nghiệm đọc đến từ chính bản thân người đọc. Bạn chờ đợi gì từ cuốn sách? Đọc với tâm thế và thói quen như thế nào? Bạn có sẵn những hiểu biết và câu hỏi gì khi đến với cuốn sách? Vân vân.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Một bài chia sẻ trải nghiệm đọc hiệu quả cần đem tới những thông tin tổng thể về cuốn sách. Viết năm nào, tác giả là ai, sách dày hay mỏng, dễ hay khó đọc, bố cục như thế nào. Bên cạnh đó, những trích dẫn cũng là một yếu tố quan trọng trong việc chia sẻ trải nghiệm đọc vì chân thực, dễ gây ấn tượng và nêu lên những cột mốc đáng nhớ trong quá trình đọc sách của bạn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chia sẻ trải nghiệm đọc không chỉ là đưa ra một tuyên bố “tôi thích cuốn sách này lắm, hay lắm”. Chia sẻ trải nghiệm đọc là một lời mời và một sự dẫn dắt người khác đi vào và hiểu được quá trình đọc cuốn sách của mình.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;đôi-dòng-về-café-sách-robooksta---đọc-chia-sẻ-và-kết-nối&quot;&gt;Đôi dòng về Café Sách Robooksta - Đọc, Chia sẻ và Kết nối&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Café Sách Robooksta là một nhóm gồm các bạn trẻ ham thích đọc sách và tin vào giá trị của việc chia sẻ trải nghiệm đọc. Nhóm được thành lập từ năm 2016.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bọn mình đã cùng đọc, chia sẻ và kết nối. Qua 4 năm hoạt động, Robooksta đã tổ chức hơn 60 sự kiện chia sẻ, điểm qua hơn 100 đầu sách với những chủ đề và thể loại rất đa dạng. Mỗi sự kiện đều là một dịp để chúng mình gặp gỡ và trò chuyện, với những con người cũ và những người bạn mới quen, xoay quanh trải nghiệm đọc, xoay quanh vẻ đẹp, kiến thức và lý tưởng từ những cuốn sách.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Khởi đầu tại Paris với tên Café Sách, Robooksta hiện nay có mặt tại Hà Nội, TP Hồ Chí Minh, London. Năm 2020 Robooksta đã có những thành công bước đầu khi tổ chức các sự kiện online bằng cả tiếng Việt và tiếng Anh.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bọn mình cũng đã may mắn có dịp kết nối và tổ chức sự kiện với những việc khách mời đặc biệt, như anh Nguyễn Cảnh Bình - sáng lập và Chủ tịch Alpha Books, nhà văn Nguyễn Thanh Việt - người gốc Việt đầu tiên giành giải Pulitzer cho tiểu thuyết, cô Tôn Nữ Thị Ninh - cựu Đại sứ Việt Nam tại Cộng đồng Châu Âu, thầy Phan Văn Trường - người đã viết nhiều cuốn sách hay về thương thuyết và quản trị, nhà văn Thuận - tác giả của nhiều tiểu thuyết được xuất bản cả bằng tiếng Việt và tiếng Pháp.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;hành-trình-này-chỉ-vừa-mới-bắt-đầu&quot;&gt;Hành trình này chỉ vừa mới bắt đầu&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Bọn mình tin rằng công việc chia sẻ Trải Nghiệm Đọc là một hành trình phía trước, một hành trình còn dài và thú vị. Xoay quanh kiến thức, lý tưởng và vẻ đẹp của mỗi cuốn sách, xoay quanh trải nghiệm của mỗi người đọc, bọn mình hy vọng gặp thêm nhiều người bạn mới, cùng đọc và chia sẻ, cùng học hỏi lẫn nhau, cùng kết nối và cùng nhau vươn lên.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hẹn gặp các bạn tại những sự kiện sắp tới!&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;img-full-normal&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;/img/post/thought/tnd/tnd-04.jpeg&quot; alt=&quot;Hình: &quot; /&gt;
  &lt;em&gt;&lt;/em&gt;  
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;P/s: Đây là &lt;a href=&quot;https://robooksta-vi.blogspot.com/2020/12/cung-chia-se-trai-nghiem-doc.html&quot;&gt;chia sẻ&lt;/a&gt; của anh Chủ tịch Café Sách Robooksta của chúng mình!&lt;/p&gt;</content><author><name>HOANG Kim-Quy</name><email>hello@hoangkimquy.com</email></author><category term="thought" /><category term="feeling" /><category term="hanoi" /><category term="café sách" /><category term="paris" /><summary type="html"></summary></entry><entry><title type="html">Harmonic Analysis of Structures</title><link href="http://localhost:4000/tutorial/harmonic-analysis-of-structures" rel="alternate" type="text/html" title="Harmonic Analysis of Structures" /><published>2021-03-04T00:00:00+01:00</published><updated>2021-03-04T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/tutorial/harmonic-analysis-of-structures</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/tutorial/harmonic-analysis-of-structures">&lt;div id=&quot;toc&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;toc-title&quot;&gt;
    &lt;i class=&quot;fa fa-list-ul&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;span&gt;In this post&lt;/span&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;toc-content&quot;&gt;
&lt;ul id=&quot;markdown-toc&quot;&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#intro-to-harmonic-analysis&quot; id=&quot;markdown-toc-intro-to-harmonic-analysis&quot;&gt;Intro to Harmonic Analysis&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#formulation-of-harmonic-analysis&quot; id=&quot;markdown-toc-formulation-of-harmonic-analysis&quot;&gt;Formulation of Harmonic Analysis&lt;/a&gt;    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#formulation&quot; id=&quot;markdown-toc-formulation&quot;&gt;Formulation&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&quot;intro-to-harmonic-analysis&quot;&gt;Intro to Harmonic Analysis&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Forced Frequency Response or Harmonic Analysis is an important branch of linear dynamics. Linear dynamics solves the equation of motion as a frequency domain problem instead of a time domain problem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Why it is important&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Most engineered structures will be vibration tested to verify the dynamic response.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The design may need to avoid resonance with a known excitation.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Understanding the magnitude of the vibration can prevent fatigue failure.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;This is an effective way to understand the significance of the different modes.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Harmonic analysis can be used alongside physical testing (such as a shaker table with sine sweep) to correlate the models (natural frequencies and damping).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;formulation-of-harmonic-analysis&quot;&gt;Formulation of Harmonic Analysis&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Harmonic analyses are used to determine the steady-state response of a structure to loads that vary sinusoidally (harmonically) with time.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Engineers use harmonic analysis to verify a design, providing insight such as:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Will resonance occur, which could result in excessive motion, stress, noise and vibration?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Will the cyclically repeating load result in repetitive stress, resulting in fatigue damage and potential failure?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;formulation&quot;&gt;Formulation&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Starting with the matrix form of the governing equations of motion, let’s explore a harmonic solution to this equation.
&lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\left [ M \right ]\left \{ \ddot{u} \right \} + \left [ C \right ]\left \{ \dot{u} \right \} + \left [ K \right ]\left \{ u \right \} = \left [ F \right ] \tag{1}\label{eq1}&lt;/script&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The Forcing Function &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\left \{ F \right \}&lt;/script&gt; and displacement &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\left \{ u \right \}&lt;/script&gt; are of the form shown below. Recall that these can be visualized as sinusoids and simply given a value for time &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\left ( t \right )&lt;/script&gt; and circular frequency &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\left ( \Omega \right )&lt;/script&gt; we can compute the complex values of the force or displacement at each node, once we have of course solved for the unknown max values and phase shifts for each node in the model.
&lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\left \{ F \right \} = \left \{ F_{max}e^{i\psi} \right \}e^{i \Omega t} \tag{2}\label{eq2}&lt;/script&gt;
&lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\left \{ u \right \} = \left \{ u_{max}e^{i\phi} \right \}e^{i \Omega t} \tag{3}\label{eq3}&lt;/script&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><author><name>HOANG Kim-Quy</name><email>hello@hoangkimquy.com</email></author><category term="tutorial" /><category term="analysis" /><category term="harmonic" /><category term="structure" /><summary type="html">In this post</summary></entry><entry><title type="html">Thời xa vắng</title><link href="http://localhost:4000/reading/thoi-xa-vang" rel="alternate" type="text/html" title="Thời xa vắng" /><published>2021-02-22T00:00:00+01:00</published><updated>2021-02-22T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/reading/thoi-xa-vang</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/reading/thoi-xa-vang">&lt;h4 class=&quot;post-more&quot;&gt;Information&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Title in Vietnamese&lt;/strong&gt;: Thời xa vắng&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Genre&lt;/strong&gt;: Tiểu thuyết&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Author&lt;/strong&gt;: Lê Lựu&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Published&lt;/strong&gt;: 1984&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;div class=&quot;alert alert-success&quot; role=&quot;alert&quot;&gt;
Below comments are in Vietnamese, please wait for an English version.
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Mình biết đến cuốn tiểu thuyết này khi xem bộ phim “Thời xa vắng” (tên tiếng Pháp là &lt;em&gt;Le temps révolu&lt;/em&gt;) của đạo diễn Hồ Quang Minh. Mình rất ấn tượng với nội dung của bộ phim này, tuy nhiên mình được biết nội dung của bộ phim không hoàn toàn giống với nguyên tác của tiểu thuyết nên mình đã quyết định đọc nó.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;img-right&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;/img/post/book/le-luu-chan-dung.jpg&quot; alt=&quot;Hình: Lê Lựu (Nguồn: Báo nông nghiệp Việt Nam)&quot; /&gt;
  &lt;em&gt;Lê Lựu (Nguồn: Báo nông nghiệp Việt Nam)&lt;/em&gt;  
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Lê Lựu sinh ngày 12 tháng 12 năm 1942 tại Khoái Châu, Hưng Yên. Ông được biết đến nhiều nhất qua hai tác phẩm “Thời xa vắng” và “Sóng ở đáy sông”. Đây cũng là 2 tác phẩm đã được chuyển thể thành các bộ phim cùng tên rất thành công.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trong tiểu thuyết này, Lê Lựu đã viết lên một thời đầy khó khăn cũng như gian khổ ở một vùng quê nghèo. Ở đó không chỉ có cảnh đẹp, sự giản dị, những tư tưởng mới và cũ gặp nhau mà xuyên suốt tác phẩm là một câu chuyện xót xa về tình yêu và những sai lầm của tuổi trẻ. (mình sẽ không đưa ra nhận xét gì về chế độ xã hội cũ và mới cả…)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sài - nhân vật chính, theo mình đó là sự chuyển giao của cái chế độ cũ và mới, là một tấm gương cho những người trẻ trong mọi chuyện từ cuộc sống, công việc đến tình yêu. Chính nhân vật Sài đã càng thôi thúc mình phải dám sống với chính mình, bởi suy cho cùng thì chỉ có chính mình mới biết mình cần điều gì nhất. Không chỉ Sài, mà mỗi nhân vật trong câu chuyện này như Hương, Châu, chú Hà, anh Tính, anh Hiểu… đều sẽ dạy cho mình những điều thật bình dị nhưng cũng thật ý nghĩa. Bởi biết đâu một ngày nào đó, những bài học trong cuốn tiểu thuyết này mình sẽ gặp phải trong cuộc sống đời thường thì sao?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Thực sự khi đọc cuốn sách này, mình nhớ lại những ngày còn nhỏ, nhớ làng quê mình ngày ấy và cả những khó khăn trong thời ấu thơ. Dẫu sao, “Thời xa vắng” sẽ là một kí ức đẹp đối với nhiều người - mình tin là vậy. Và để rồi sau khi khép lại những trang cuối cùng của cuốn tiểu thuyết ấy, đầu mình văng vẳng một câu hỏi: “Phải chăng, giờ đây, làng quê đang biến mất?”&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;tomTat&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;btTomTat&quot; class=&quot;collapsed&quot; data-toggle=&quot;collapse&quot; href=&quot;#ndTomTat&quot;&gt;&lt;span&gt;Highlights I like (in Vietnamese)&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div id=&quot;ndTomTat&quot; class=&quot;collapse multi-collapse&quot;&gt;
    &lt;blockquote&gt;
      &lt;p&gt;“Không hiểu từ thuở nào làng chỉ quen đi làm thuê. Miếng cơm thiên hạ bao giờ cũng ngon nên người sức dài vai rộng thì đi tứ chiếng bằng đủ thứ nghề: hàn nồi và cắt tóc, đốt gạch và nung vôi, thợ nề, thợ đất, thợ lặn… Dăm bữa, nửa tháng vợ hoặc con đảo qua để làm cỏ, xáo xới rồi cũng lại vội vã ra đi. Đến mùa thu hoạch lại về. Hết mùa lại đi. Cứ thế. Khi về lại nhớ cơm thiên hạ. Khi đi lại cồn cào thương từ gốc cau, bụi chuối. Họ không yêu tha thiết với đồng ruộng nhưng không đủ sức dứt bỏ những gì quen thuộc từ thuở cha sinh mẹ đẻ ở cái nơi mà ai cũng quen gọi là quê Hương…Những người còn lại hoặc tuổi già yếu, con bận con mọn, hoặc không biết nghề, không quen đi xa, cái lực lượng sản xuất chủ yếu ấy cũng chỉ chòn chọt năm một vụ ngô, tháng mười cày bừa dối dả, tháng tư bẻ bắp chặt cây vội vàng để rồi lại nô nức kéo nhau sang bên kia sông, vào nội đồng làm thuê, sáng cắp nón đi, tối cắp nón về nói cười rả rích. Dường như số trời đã định cho làng này chỉ có việc đi làm thuê. Chen lấn, tranh cướp nhau từng người chủ, và ai được chủ tin thì coi đó là một diễm phúc có thể vênh váo, hãnh diện với kẻ khác, sẵn sàng hạch sách bắt bẻ người cùng xóm, cùng làng, cùng cánh thợ làm thuê một cách nghiệt ngã độc ác hơn cả người chủ thật.&lt;/p&gt;
    &lt;/blockquote&gt;

    &lt;p&gt;Bởi thế, cũng là tỉa ngô, rắc đỗ, ruộng nhà thì làm quáng quàng chỗ dầy, chỗ mỏng, hàng thưa hàng mau nhưng ruộng của chủ cứ đều tăm tắp. Ruộng nhà không bao giờ bón phân, cả làng không ai bón phân, cần quái gì chuồng lợn, chuồng xí. Đàn ông, đàn bà, cả người già trẻ con đều chạy toá ra đồng và lợn cũng thả rông hoặc có chuồng thì cũng chả cần phân ấy để làm gì. Chính những con người ấy lại đánh phân, rửa ráy quét dọn cả chuồng xí, chuồng lợn cho chủ rồi gánh ra đồng cứ của những người chủ tốt tươi sai quả, mấy hạt lại theo đà đâu đó, ca thán, và xỉ vả làng mình ngu si không biết đường làm ăn.”&lt;/p&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name>HOANG Kim-Quy</name><email>hello@hoangkimquy.com</email></author><category term="reading" /><category term="fiction" /><summary type="html">Information</summary></entry><entry><title type="html">Lá rơi trong thành phố</title><link href="http://localhost:4000/reading/la-roi-trong-thanh-pho" rel="alternate" type="text/html" title="Lá rơi trong thành phố" /><published>2021-02-09T00:00:00+01:00</published><updated>2021-02-09T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/reading/la-roi-trong-thanh-pho</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/reading/la-roi-trong-thanh-pho">&lt;h4 class=&quot;post-more&quot;&gt;Information&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Title in Vietnamese&lt;/strong&gt;: Lá rơi trong thành phố&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Genre&lt;/strong&gt;: Tiểu thuyết&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Author&lt;/strong&gt;: Lê Xuân Khoa&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Published&lt;/strong&gt;: June 2013 (Nhà xuất bản văn học &amp;amp; THAIHABOOKS)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;div class=&quot;alert alert-success&quot; role=&quot;alert&quot;&gt;
Below comments are in Vietnamese, please wait for an English version.
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Một cuốn sách chẳng được quảng cáo rầm rộ. Một tác giả mà nhiều người còn chẳng biết là ai. Nhưng câu chuyện trong cuốn sách lại khiến cho mình có những rung động thực sự, và nó đã trở thành một trong những cuốn sách rất yêu thích của mình.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nếu bạn mong chờ một câu chuyện với nhiều lớp, nhiều tầng thì có lẽ cuốn sách này không dành cho bạn. Nếu bạn mong chờ những “plot stwist” thì có lẽ cuốn sách này cũng không dành cho bạn. Nhưng chính cái cách kể chuyện nhẹ nhàng và nhẫn nại của anh Khoa khiến mình không thể rời khỏi cuốn sách. Và bật mí cho các bạn biết rằng, đây cũng là cuốn sách đầu tiên khiến mình có cảm giác muốn viết, viết những câu chuyện của riêng mình. Đó cũng là lý do mà cuốn sách này được mình đánh giá 5 sao (đối với mình).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cho đến khi viết những dòng này thì cũng là lúc mình vừa kết thúc việc đọc và nghe cuốn sách này lần thứ 4 (lần đầu vào ngày 21/01/2014). Mình sẽ không nói nhiều về nội dung của cuốn sách. Mình chỉ tóm gọn nó như cách tác giả trả lời phỏng vấn: “Chiếc lá lìa cành là một hiện tượng bình thường trong cuộc sống. Câu chuyện của tôi cũng là một câu chuyện bình thường về con người và cuộc sống con người thôi. Và đó là cuộc sống của những người trẻ giữa Hà Nội náo nhiệt này. Dưới rất nhiều biến chuyển thăng trầm với tốc độ tên lửa của xã hội đương đại, làm sao chúng ta có thể dừng lại và biết mình nên đi đâu. Bạn có thấy ngoài kia gió to không? Tôi là chiếc lá, và bạn cũng vậy đấy.”&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;tomTat&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;btTomTat&quot; class=&quot;collapsed&quot; data-toggle=&quot;collapse&quot; href=&quot;#ndTomTat&quot;&gt;&lt;span&gt;Highlights I like (in Vietnamese)&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div id=&quot;ndTomTat&quot; class=&quot;collapse multi-collapse&quot;&gt;
    &lt;blockquote&gt;
      &lt;p&gt;Tác giả trả lời phỏng vấn báo &lt;strong&gt;Người đưa tin&lt;/strong&gt;: “Chiếc lá lìa cành là một hiện tượng bình thường trong cuộc sống. Câu chuyện của tôi cũng là một câu chuyện bình thường về con người và cuộc sống con người thôi. Và đó là cuộc sống của những người trẻ giữa Hà Nội náo nhiệt này. Dưới rất nhiều biến chuyển thăng trầm với tốc độ tên lửa của xã hội đương đại, làm sao chúng ta có thể dừng lại và biết mình nên đi đâu. Bạn có thấy ngoài kia gió to không? Tôi là chiếc lá, và bạn cũng vậy đấy.”&lt;/p&gt;
    &lt;/blockquote&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name>HOANG Kim-Quy</name><email>hello@hoangkimquy.com</email></author><category term="reading" /><category term="short story" /><summary type="html">Information</summary></entry><entry><title type="html">Thermal analysis of teapot</title><link href="http://localhost:4000/simulation/thermal-analysis-of-teapot" rel="alternate" type="text/html" title="Thermal analysis of teapot" /><published>2021-02-01T00:00:00+01:00</published><updated>2021-02-01T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/simulation/thermal-analysis-of-teapot</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/simulation/thermal-analysis-of-teapot">&lt;div class=&quot;alert alert-success&quot; role=&quot;alert&quot;&gt;
  &lt;p&gt;This example is reproduced from &lt;a href=&quot;https://www.ansys.com/&quot;&gt;&lt;strong&gt;ANSYS&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div id=&quot;toc&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;toc-title&quot;&gt;
    &lt;i class=&quot;fa fa-list-ul&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;span&gt;In this post&lt;/span&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;toc-content&quot;&gt;
&lt;ul id=&quot;markdown-toc&quot;&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#overview&quot; id=&quot;markdown-toc-overview&quot;&gt;Overview&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#goal&quot; id=&quot;markdown-toc-goal&quot;&gt;Goal&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#modeling-steps&quot; id=&quot;markdown-toc-modeling-steps&quot;&gt;Modeling Steps&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#summary&quot; id=&quot;markdown-toc-summary&quot;&gt;Summary&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&quot;overview&quot;&gt;Overview&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;In this example we intend to perform thermal analysis of a tea pot and indicate the temperature distribution in a steady state and transient analysis for steel material and for porcelain material.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;goal&quot;&gt;Goal&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;To perform steady state and transient thermal analysis for steel and porcelain tea pot.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;modeling-steps&quot;&gt;Modeling Steps&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.&lt;/strong&gt; Open Ansys workbench, create a “Steady State Thermal System” system&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.&lt;/strong&gt; Define material property for the parts. Steel and Porcelain are used here just for demonstration purpose, but proper material property should be used.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.&lt;/strong&gt; Import model and suppress half-symmetric portion of the model. After suppressing the half portion, the model will look like as indicated in Figure 1.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;img-full-50&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;/img/post/simulation/teapot/teapot-1.png&quot; alt=&quot;Hình: Figure 1. Cross-Section view of Tea-Pot Main Body and Lid&quot; /&gt;
  &lt;em&gt;Figure 1. Cross-Section view of Tea-Pot Main Body and Lid&lt;/em&gt;  
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4.&lt;/strong&gt; Assign material to geometry. First analysis will be performed for porcelain material.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5.&lt;/strong&gt; Thermal contacts generated by default between the main body and lid is used in the analysis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;6.&lt;/strong&gt; Apply relevant thermal boundary conditions on the model as indicated in Figure 2. The tea is assumed to be at 100 0C in the teapot.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;img-full-normal&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;/img/post/simulation/teapot/teapot-2.png&quot; alt=&quot;Hình: Figure 2. Convection, Temperature and Radiation Boundary Conditions&quot; /&gt;
  &lt;em&gt;Figure 2. Convection, Temperature and Radiation Boundary Conditions&lt;/em&gt;  
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;7.&lt;/strong&gt; Mesh the model with a linear mesh and solve the analysis. The temperature distribution looks like as indicated in Figure 3.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;img-full-normal&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;/img/post/simulation/teapot/teapot-3.png&quot; alt=&quot;Hình: Figure 3. Temperature Distribution&quot; /&gt;
  &lt;em&gt;Figure 3. Temperature Distribution&lt;/em&gt;  
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;8.&lt;/strong&gt; One can plot the vector graph of heat flux for the teapot as indicated in Figure 4.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;img-full-50&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;/img/post/simulation/teapot/teapot-4.png&quot; alt=&quot;Hình: Figure 4. Heat Flux showing conduction, convection and radiation heat transfer&quot; /&gt;
  &lt;em&gt;Figure 4. Heat Flux showing conduction, convection and radiation heat transfer&lt;/em&gt;  
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;9.&lt;/strong&gt; Now change the material to steel and repeat the steps 4 to 8 for this material.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;10.&lt;/strong&gt; Perform a transient analysis. The steps indicated above remains the same only with change that the analysis is solved for 100s and the temperature drops during this time from 1000 C to ambient temperature of 220 C.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;11.&lt;/strong&gt; Mesh the model, define substep and solve the model. The temperature distribution for Porcelain material looks like as indicated in Figure 5.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;img-full-50&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;/img/post/simulation/teapot/teapot-5.png&quot; alt=&quot;Hình: Figure 5. Temperature Distribution&quot; /&gt;
  &lt;em&gt;Figure 5. Temperature Distribution&lt;/em&gt;  
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;12.&lt;/strong&gt; Similarly, perform the transient analysis for the steel material.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;summary&quot;&gt;Summary&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Summarize the results succinctly and tie them closely with the modeling goals outlined above.&lt;/p&gt;</content><author><name>HOANG Kim-Quy</name><email>hello@hoangkimquy.com</email></author><category term="simulation" /><category term="simulation" /><summary type="html">This example is reproduced from ANSYS. In this post Overview Goal Modeling Steps Summary Overview In this example we intend to perform thermal analysis of a tea pot and indicate the temperature distribution in a steady state and transient analysis for steel material and for porcelain material. Goal To perform steady state and transient thermal analysis for steel and porcelain tea pot. Modeling Steps 1. Open Ansys workbench, create a “Steady State Thermal System” system 2. Define material property for the parts. Steel and Porcelain are used here just for demonstration purpose, but proper material property should be used. 3. Import model and suppress half-symmetric portion of the model. After suppressing the half portion, the model will look like as indicated in Figure 1. Figure 1. Cross-Section view of Tea-Pot Main Body and Lid 4. Assign material to geometry. First analysis will be performed for porcelain material. 5. Thermal contacts generated by default between the main body and lid is used in the analysis. 6. Apply relevant thermal boundary conditions on the model as indicated in Figure 2. The tea is assumed to be at 100 0C in the teapot. Figure 2. Convection, Temperature and Radiation Boundary Conditions 7. Mesh the model with a linear mesh and solve the analysis. The temperature distribution looks like as indicated in Figure 3. Figure 3. Temperature Distribution 8. One can plot the vector graph of heat flux for the teapot as indicated in Figure 4. Figure 4. Heat Flux showing conduction, convection and radiation heat transfer 9. Now change the material to steel and repeat the steps 4 to 8 for this material. 10. Perform a transient analysis. The steps indicated above remains the same only with change that the analysis is solved for 100s and the temperature drops during this time from 1000 C to ambient temperature of 220 C. 11. Mesh the model, define substep and solve the model. The temperature distribution for Porcelain material looks like as indicated in Figure 5. Figure 5. Temperature Distribution 12. Similarly, perform the transient analysis for the steel material. Summary Summarize the results succinctly and tie them closely with the modeling goals outlined above.</summary></entry><entry><title type="html">Gala CFS Hà Nội 2020</title><link href="http://localhost:4000/thought/gala-cfs-2020" rel="alternate" type="text/html" title="Gala CFS Hà Nội 2020" /><published>2020-12-27T00:00:00+01:00</published><updated>2020-12-27T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/thought/gala-cfs-2020</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/thought/gala-cfs-2020">&lt;p&gt;Sự kiện Gala của &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/cafesach.france/&quot;&gt;&lt;strong&gt;Café Sách Robooksta tại Hà Nội&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; là một dấu mốc đầy ấn tượng để kết thúc của một năm 2020 với rất nhiều cảm xúc đối với mình.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;img-full-normal&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;/img/post/thought/cfs/quyhk-cfs-12-2020.JPG&quot; alt=&quot;Hình: Ảnh của mình tại sự kiện Gala Café Sách Robooksta tại Hà Nội (26/12/2020).&quot; /&gt;
  &lt;em&gt;Ảnh của mình tại sự kiện Gala Café Sách Robooksta tại Hà Nội (26/12/2020).&lt;/em&gt;  
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Dưới đây là một số câu hỏi mình nhận được nhiều nhất về CFS:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;#1. Question: Café Sách là quán cà phê bán sách à?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Answer:&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;Oh nooo! Vui lòng ghé thăm fanpage Café Sách Robooksta của chúng mình để biết thêm chi tiết nhé?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;#2. Q: Làm Café Sách có mệt không cậu?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Answer:&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;Không mệt đâu. Mà là rất mệt, vì sau mỗi sự kiện diễn ra vào thứ 7 là nguyên ngày Chủ nhật tớ phải ở nhà để sạc lại năng lượng. Nói cho cùng thì, tuy mệt nhưng vui!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;#3. Q: Tại sao cậu luôn có tâm huyết dành cho CFS đến như vậy?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Answer:&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;Thật khó để trả lời, nhưng để tớ nói cho cậu vài điều này. Cậu biết không, buổi sáng thứ 7 tớ vẫn phải đi làm. Tuy vậy, buổi chiều hôm đó, khi đến với sự kiện thì mọi mệt nhọc, căng thẳng của công việc kỹ sư dường như tan biến hết. Vì ở mỗi sự kiện của CFS, mình được là chính mình. Mà thực ra, giống như việc đọc và viết, CFS tạo ra sự cân bằng giữa công việc và cuộc sống của tớ.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;#4. Q: Làm CFS có được nhiều tiền không?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Answer:&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;Ơ… ai lại hỏi vấn đề tài chính thế này. Để tớ nói cho một bí mật cực lớn nhé: Các thành viên trong ban tổ chức tại Hà Nội đều điền tên CFS là một đối tượng mà có khoản nợ khó đòi. Thế nên đừng hỏi điều này nữa nhé!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;#5. Q: Đến CFS thì có người yêu không? Vì tớ nghe nói anh chủ tịch của CFS cũng vì làm trong CFS mà đã có vợ đấy.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Answer:&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;Cậu nhìn ảnh sự kiện thì biết rồi đấy, toàn trai xinh gái đẹp cả thôi. Nhưng hãy nhìn những người trong ban tổ chức thì biết, ngoài chị Phương ra thì những người còn lại…&lt;/em&gt; 😞&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;#6. Q: Làm thế nào để tớ trở thành một thành viên trong ban tổ chức của CFS tại Hà Nội?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Answer:&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;Hãy đầy trách nhiệm như Loan. Hãy đầy nhiệt huyết như chị Hằng. Hãy điềm tĩnh như anh Đức. Hãy yêu cái đẹp và mộng mơ như chị Hà Anh. Hãy đầy sự sáng tạo và tình yêu như chị Phương. Nhưng thực ra mà nói, chỉ cần cậu là một người muốn đóng góp cho sự phát triển cộng đồng đọc sách tại Việt Nam thì đã là quá đủ rồi.&lt;/em&gt; ❤&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Goodbye, 2020!&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>HOANG Kim-Quy</name><email>hello@hoangkimquy.com</email></author><category term="thought" /><category term="feeling" /><category term="hanoi" /><category term="café sách" /><summary type="html">Sự kiện Gala của Café Sách Robooksta tại Hà Nội là một dấu mốc đầy ấn tượng để kết thúc của một năm 2020 với rất nhiều cảm xúc đối với mình.</summary></entry><entry><title type="html">Gió</title><link href="http://localhost:4000/thought/gio" rel="alternate" type="text/html" title="Gió" /><published>2020-12-19T00:00:00+01:00</published><updated>2020-12-19T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/thought/gio</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/thought/gio">&lt;p&gt;Trời đã vào đông, Hà Nội chập chững những bước đi đầu tiên trong thương nhớ. Tiếng bàn phím gõ lách cách…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;- Này cậu, mùa đông ở Paris chắc lạnh lắm nhỉ?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;- Không đâu, cái lạnh của thời tiết có đáng gì so với cái lạnh trong lòng chứ.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;img-full-normal&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;/img/post/thought/gio.jpg&quot; alt=&quot;Hình: Cây táo dại trước khu nhà kí túc xá của mình tại Pháp.&quot; /&gt;
  &lt;em&gt;Cây táo dại trước khu nhà kí túc xá của mình tại Pháp.&lt;/em&gt;  
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Hà Nội, Tranquil Book &amp;amp; Coffee.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 năm không phải thời gian quá dài.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tớ gặp lại cậu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Capuchino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Câu chuyện. Lyon. Paris.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Công việc. Kế hoạch. Ước mơ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Qua khung cửa sổ,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;lá bay xào xạc…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gió, bình dị và gần gũi. Gió thân thuộc quá đến nỗi người ta chẳng bao giờ dừng lại để nghĩ về nó. Gió đến rồi đi. Gió đến mang theo bao điều mới mẻ và gió đi cũng cuốn theo bao điều đổi thay. Gió cũng giống như tớ và cậu, không bao giờ chịu đứng yên một chỗ, lúc đi chậm, lúc đi nhanh, có lúc nhẹ dịu nhưng cũng có lúc xối xả ồn ào.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cậu hãy nhìn ra cửa sổ mà xem. Tớ là gió. Và chắc rằng, cậu cũng vậy…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;See ya!!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;P/s:&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;“You may say I’m a dreamer, but I’m not only one.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>HOANG Kim-Quy</name><email>hello@hoangkimquy.com</email></author><category term="thought" /><category term="feeling" /><category term="hanoi" /><category term="paris" /><category term="memoirs" /><summary type="html">Trời đã vào đông, Hà Nội chập chững những bước đi đầu tiên trong thương nhớ. Tiếng bàn phím gõ lách cách…</summary></entry><entry><title type="html">Đi trốn</title><link href="http://localhost:4000/reading/di-tron" rel="alternate" type="text/html" title="Đi trốn" /><published>2020-11-22T00:00:00+01:00</published><updated>2020-11-22T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/reading/di-tron</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/reading/di-tron">&lt;h4 class=&quot;post-more&quot;&gt;Information&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Title in Vietnamese&lt;/strong&gt;: Đi trốn&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Genre&lt;/strong&gt;: Tiểu thuyết&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Author&lt;/strong&gt;: Bình Ca&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Published&lt;/strong&gt;: November 2020 (Nhã Nam)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;div class=&quot;alert alert-success&quot; role=&quot;alert&quot;&gt;
Below comments are in Vietnamese, please wait for an English version.
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Một quyển sách hay là khi bạn đọc đến trang cuối cùng và nhận ra rằng mình vừa chia tay một người bạn thân thiết.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;img-full-normal&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;/img/post/book/binh-ca-tac-gia.jpg&quot; alt=&quot;Hình: Tác giả Bình Ca (áo đen) giao lưu với bạn đọc. (Nguồn: baotintuc.vn)&quot; /&gt;
  &lt;em&gt;Tác giả Bình Ca (áo đen) giao lưu với bạn đọc. (Nguồn: baotintuc.vn)&lt;/em&gt;  
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Vẫn là bác Bình Ca, vẫn cái giọng văn ấy, cái tính cách ấy; nhưng hãy quên “Quân Khu Nam Đồng” đi, bởi “Đi trốn” là một chuyến đi “phượt” cả về mặt không gian và thời gian. Ở đó, bạn sẽ cười, sẽ nhói lòng nhưng cuối cùng thì để lại trong lòng vẫn là tình bạn, tuổi thơ và tình yêu ấm áp.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuốn sách làm mình nhớ lại một phần tuổi thơ của mình. Những buổi trộm ngô, trộm khoai rồi sau đó mới phát hiện ra trộm đúng ruộng nhà mình. Còn nhiều thứ khác nữa mà mình không thể kể hết.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Thực ra đây là cuốn sách mà mình có thể nói rất nhiều, nhiều như cuốn “Quân khu Nam Đồng”. Nhưng một cuốn sách hay chỉ nên đọc và cảm nhận thôi nhỉ?&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;img-full-normal&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;/img/post/book/di-tron-chu-ky.jpg&quot; alt=&quot;Hình: Tiểu thuyết 'Đi trốn' với chữ kí của tác giả.&quot; /&gt;
  &lt;em&gt;Tiểu thuyết 'Đi trốn' với chữ kí của tác giả.&lt;/em&gt;  
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Và cùng chờ đón cuốn sách thứ 3 của bác Bình Ca nữa chứ!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“… cuộc đời mỗi người như một dòng sông, luôn chảy về phía trước. Trong cuốn sách này, tôi muốn giới hạn câu chuyện kể về những nhân vật của mình trong một khúc sông tuổi thơ. Có thể một ngày nào đó, tôi sẽ kể cho các bạn nghe về họ ở một khúc sông khác, trong một câu chuyện chiến tranh. Bởi hầu hết số phận của những đứa trẻ sinh ra, lớn lên trong những năm đất nước có chiến tranh là ở chiến hào.”&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;img-full-normal&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;/img/post/book/quyhk-di-tron.jpg&quot; alt=&quot;Hình: Mình bị chụp trộm trong buổi ra mắt sách của tác giả Bình Ca.&quot; /&gt;
  &lt;em&gt;Mình bị chụp trộm trong buổi ra mắt sách của tác giả Bình Ca.&lt;/em&gt;  
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;P/s. Sau khi đọc xong cuốn sách, muốn đi Ninh Bình thực sự. Ai có hứng thú đi cùng không nào???&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;tomTat&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;btTomTat&quot; class=&quot;collapsed&quot; data-toggle=&quot;collapse&quot; href=&quot;#ndTomTat&quot;&gt;&lt;span&gt;Highlights I like (in Vietnamese)&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div id=&quot;ndTomTat&quot; class=&quot;collapse multi-collapse&quot;&gt;
    &lt;blockquote&gt;
      &lt;p&gt;Update later&lt;/p&gt;
    &lt;/blockquote&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name>HOANG Kim-Quy</name><email>hello@hoangkimquy.com</email></author><category term="reading" /><category term="fiction" /><summary type="html">Information</summary></entry></feed>